引自高登 穿越時空 - 【廣傳，粉碎的士狗謠言】好心唔再傳話8號風球的士保險唔包

【粉碎的士狗謠言】好心唔再傳話8號風球保險唔包的士

細細個已經成日聽到人哋煞有介事咁講話，
點解8號風球的士要加價，係因為保險唔包

其他人好似不斷灌輸打風落雨的士加價係天公地道

好多工好多工都要喺惡劣天氣下謹守崗位，例如醫院嘅醫護人員等等
佢哋可能而家趕住去醫院到急救的士佬個老母
你老味個可以夠膽死打風落雨+200+300開天殺價

睇link，部分真相

的士：8號風球以上會收2至3倍車資、留意可能沒有第三者保險

有業界人士人士指出，一般保險公司規定，天文台發出8號風球兩小時後，行駛中之的士便不受保險保障，雖然有個別保險公司為搶生意，即使超過8號風球，行駛中的的士仍然受保，但大部份的士會在掛8號風球之後停駛，免招損失。

至於有部分的士司機仍繼續營業，收取2倍或3倍的車資，甚至以「人頭」計算，打算「發颱風財」，但在此情況下，無論是司機及乘客均失去第三者保險。

真相
明報

保險界立法會議員陳健波表示，昨日有保安員向他氣憤地說﹕「搭的士返工，呢架話50，嗰架就加100，如同搶錢。」他直指司機以「8號風球無保險」作多收車資是藉口。

陳健波解釋，的士需購買第三者保險和全保才能行駛，條款中從來沒有「在8號風球下開工無得保」，就算在颱風中發生意外，亦會按常規處理，「不會說哪種程度的 風暴就冇得賠，要看個案內情」。

蘋果日報

的士司機打風開工濫收車資，大都辯稱是因打風時第三者保險「冇得賠」，但的士小巴權益關注大聯盟主席黎銘洪及保險業人士羅少雄都指這是謊話，因的士只要無違法及無蓄意駛去高危地點，保險不會失效。

每份terms都唔同
間間保險公司都唔同
邊有得咁9up幾句當係

但係唔睇直接當人冇

仲9UP多過吸吸